[正能量]係咩驅使依場運動行到五個月？係香港人嘅打不死精神呀

香港人嘅幽默、香港人嘅創意、香港人嘅變通

無依啲正能量，我地絕對唔到走到咁遠，運動絕對唔唔撐到咁耐。

係有啲膠，但多一啲正能量，少一啲負能量，大家都會睇得開心啲。

唔係好識講嘢，希望大家睇下下面篇文。

——————————————————

跪求，睇到最後。

我只是個媒體人，以下說話，只代表本人立場。睇完，歡迎你Unlike或鬧爆我。

互屌夠了吧？負能量風潮，必 須 停 止。

2016年，天琦被DQ，立會選舉炒得很熱。但最後，總投票率是58.28%，多個建制派當選。

其時，網上自媒體與網民，灰爆出Po，指責沒投票的人放棄了香港。

出帖者眾，我也是其中一個。

這類帖文，Like and Share極高，留言破百逾千，紛紛表示對香港人失望。

在留言與分享之中，出現了屌港豬的有機（Organic）生態。

每個留言都是養份，放負思潮迅速成長。香港人不配有民主，港豬狗也不如，留言愈來愈多，分享者不吝打字狂鬧。

在帖文之中，負能量是主旋律。

選舉已過，大局已定。當然有不當之處，但不完美，要接受，要改善。

儘管你說的是真理，切割，指責，永遠都是下策。

在點票後，腦細叫我入房，淡然道：「無人鍾意俾人鬧，求人醒一萬次，都唔好屌醒人一次。」

從此，三年來我做內容策略，都極力避開失敗主義。

因為，對錯不等於感受。你有道理，不等於我要服你。

如果，同路人愈多愈好，請忍一口氣，壓下情緒。讓提點變成提點，不是指責。

抗爭近半年，愈演愈烈，文宣的資料愈來愈多，受眾卻是愈睇愈攰。

無論是網上或現實，人都會疲勞。

去連儂牆看看，你覺得，什麼文宣最多人睇？

打個比方。

「學生中槍，因為你唔肯罷工，你比黑警更差。」

抑或

「中槍，一個已太多。罷工，守護香港。」

請問，哪一種比較舒服？

情緒的感染力，是累積，而非一秒升溫。倉促的情感，只會變成短暫的決心。

討論區、FB、IG、連儂牆、現場，會將人催化到不同崗位，同路分工，就是群眾運動。

簡言之，你想大家幾堅持，你就要幾忍耐。

中大的問題，誰都會有意見。我有仔女上戰場受傷，退下火線，就見到如今發展。

但他沒有指責，只是忍痛在等，等哥哥姐姐找到共識。然後，跟大隊，同進退。

這種童稚的感染力，叫我都按住情緒，寫了這個Post。

就算再嬲，想鬧人，道理喺晒你嗰邊，發言之前，盡量忍住。

網上見過一句話，對現今的我們，很有啟發。

「人只要被理解，就會冷靜下來。」

如果有同路人做錯了，你想他自殺贖罪，還是痛改前非？

若仍需要對方，請在開口前，打字前，留一分餘地。

#我知大家會覺得XXXX
#不過其實YYYY
#下次不如ZZZZ

VS

#豬隊友必須死
#我哋會輸都因為你
#你比鬼更賤

你覺得，怎樣才能留住群眾？

對，很左膠，很白癡，很不人道。
但，這是人性。

沒有大台，就要關注個體。而個體的凝聚，就是一場革命。

心靈愈見脆弱，身體愈覺疲勞。我們，已經沒有太多分手的空間。

在社交媒體，你可以Like一個放負的Page，但你都需要笑片與J圖。

媒體定位，就是在你的生命佔某個角色。但做得再好，你總不會分分鐘都睇。

而抗爭，卻是分秒進行中。

怎可能，讓負能量成為主旋律？

情緒需要釋放，但有限度的發洩，會換來無限量的關懷。這樣，大家都好。

目標遠大，需要一些盲目的正能量。而積極的化學作用，就算不是勝利，也至少帶我們走到今天。

香港人，共勉之。

P.S. 認同煩請分享，好人一生平安。

P.P.S. 推介大家看一篇好文：《連登如何用焦慮製造冷漠》

-----------------
緊貼【Terry的媒體懶人堂】
一日一篇，看時事，看媒體。
IG：Terry_yeung_blog
IG連結：

#Terry的媒體懶人堂

香港人，加油

香港人，反抗

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警